老婆啱啱有咗，想請教各位Ching如何理財

我今年35，老婆33

收入:48000(減左強姦金)

支出
住:16000 (暫時唔想改變，尤其是老婆有咗，唔想居住質素下降)
老豆:4000(同細老每人4000，唔想減，老豆1個人養左個家好多年)
老婆:4000(冇做野1年有多，佢話有私己，唔駛比咁多，暫時唔會做野，就算佢肯，我都唔比)
保險:約45000(1年，3個人包外母)
旅行:上年去左4次，老婆5次，大約12萬(上年特別多)，之前平均2至3次，預5，6萬左右

儲蓄:每月15000 (旅行，保險係度攞)

現金:800000(冇買股票，冇其他資產，老豆有間買左嘅公屋(冇其他喇)，將來退休應該都有個地方住)

現況:
每月其實我得9000蚊用，要包燈油火蠟，電話費(用最平，~300,3個人)，上網等
買少少玩具，其實我每個月我都冇錢淨

想問下有經驗嘅Ching

1. 頭幾年bb每個月支出大約幾多?

2. 如果想儲個教學基金，當中線投資，大約要幾多錢一個月?

3.如果想60退休後唔駛老婆執紙皮(我執冇所謂)，應該可以投資啲咩(長線)?(從來冇買波買馬，唔好叫我賭，搵錢好辛苦，我唔想浪費，唔該)

暫時諗到嘅改變

1.旅行可以1年去1次

2.要買份人壽

3.玩具應該可以減少

之前只顧同老婆輕鬆生活，冇投資同認真諗將來，知道有左嗰下，知腦好多野諗……知道要為將來諗下

希望有ching可以分享下，等我可以參考下，有個方向，感謝

漏咗1個

原來好多個

私家醫院出世+陪月第一兩個月都使你十萬啦

搵48K都好辛酸

可以公立，老婆都話ok

買樓fix 左個住屋支出先

16000蚊租？ 一房？

2房新界

呢個星期六
All in利物浦

有錢就唔好公立，之後大把野講

份工人工預升到幾多

保險差唔多4千蚊一個月

你買咩保險...

all in 牛仔

年尾就有2、300萬

跟住買樓，加按套現，再買樓.....

48k都好似猛猛緊
我..........

暫時冇諗呀，就算買左，戶口冇哂錢，有咩事點算，尤其是依家

冇喇，好盡

你認真問我認真答

1) bb呢part唔識，sorry
2) 你月儲$15000，一年$18萬左右，扣$45000保險，比你再扣多$35000旅行洗費(夠你1-2次，符合你下面想commit嘅改變)
每年淨$10萬，如果commit一份供10年，第20年mature呢type嘅中長期saving，每年供4萬，最後都夠佢大學洗費，慳啲洗有淨嘅就做佢人生嘅starting資本
3) 退休呢，搵啲aim at 30年mature嘅product，月儲$5000，10年供完之後由鳩佢
咁樣要搵啲資本雄厚啲嘅，同埋個派息紀錄solid啲嘅公司，比個keyword你叫「紅利實現率」search下當做功課

人壽呢啲結婚前就要買了，依家都為時未晚
但人壽呢啲咁extreme嘅case，買定期好了
反而你要諗危疾(我唔知你一年$45000保險有冇包括危疾)

bb出世之後幫個豆丁買份醫療，幾舊水一個月姐，小朋友多病，睇你咁錫家庭都唔會忍心陪佢排公立做狗嫁啦

共勉之

3個人，外母嗰份醫療好貴

支出無計飲食？

Bb頭幾年其實支出唔多
奶粉尿片唔洗得幾多
去到讀書先大支出

唔去旅行就得啦
旅行真係無咩需要
將價就貨

48k係你自己定加埋老婆先？

唔該哂呀Ching,感謝你

我嗰份係儲蓄加醫療，即係住院嗰啲。
危疾啱啱上年cut左，因為原本諗住死就死，但依家好似唔得，不過如果買左人壽，我覺得都已經可以了

自己，老婆冇做野

好西利, 3X才 就搵咁高人工。

月供REITS對沖自己租金先啦

等我了解下先，我真係零投資

我姨姨生4個小朋友
佢有記數習慣
淨係洗落讀書返學既錢(書薄，學費，校服果D)
大仔去到5年班
4個加埋都係用左100k
講緊只係計用落學校既支出

落左佢咪解決到問題?

幾個致命傷

1) 租樓太貴
2) 旅行太多
3) 成35歲人都無做投資 , 缺乏投資意識

建議呢幾方面著手，儲筆錢，買層自住樓好過幫人供樓啦

去少2次旅行
將一半積儲拿去買3號仔
過多幾年可以翻半倍以上

師兄你咁講我定返啲
因為有啲同事話佢啲細路，幼稚園，差不多10k，一個月

樓豬有冇TG?

有剩月供股票就得

都仲要睇你想比咩質素既野比你bb
奶粉飲母乳配方個價又唔同
貴既歐洲奶500一罐
澳洲奶就200內
分別在隻牛有冇打激素
讀書又睇係讀咩學校
國際學校同官立學校又好唔同
比佢讀咩興趣班又係要諗
做怪獸家長定放縱佢地又唔同計法
諗下自己係邊種人先
你個仔有你dna性格都唔會差得遠
如果你唔係十項全能
唔好諗到個bb生出黎係天才乜都比佢學

生左B 呢幾年每年最多去一次旅行已經多左好多錢可以用啦

2)之後會減，之前成日覺得今日唔知聽日事，所以有得去就去左先
3)好耐之前買過股票，輸左之後就冇買了，亦都冇花時間研究
依家知死

35歲得80萬同冇做投資真係擇使少少...

絲
但其實真係睇你點養
我做緊iSchool
一年學費雜費都十幾萬
但你唔讀N班唔玩playgroup果D既話
真係可以好平

你是咪on9
佢生過咩
私立得就私立
公立一唔小心有咩事就唔好啦

我當你私家醫院開刀生
未生之前老婆做產檢
幾廿樣野要照
一個月起碼一次
生之前嗰一個月就一星期一次
直至你B出世出院嗰日
樓上條數大約十萬

我都係被放縱養大，雖然Ugrad,但上到U先知始終同有栽培差好遠，起碼唔會咩音樂都唔識先，始終將來都想盡量幫佢

有friend做醫生護士，佢地話公立反而熟手喎

你買個份保險係咩類型？
同埋而家好多人都覺得銀行擺左舊錢係度就好安全 其實一個唔覺意發生左意外就可以要動用到畢錢
同埋買基金你想要既回報係幾多？
你呢個情況要做返做理財規劃先 同埋你想到時既生活水平係點 維持現狀定想再好d?
會唔會想係你去世之後仲有舊錢留比仔女？
其實包括好多野 你想既可以幫你做一個理財策劃 你可以當聽下意見
你係認真想知我都會答

1. 公立定私家生？
2. 生左邊個湊？
3. 請唔請工人？
4. 老婆有冇奶？

Bb支出可以好大
一罐奶奶400蚊飲一星期 如果老婆冇奶
一包片$110用1.5星期
Bb衫 三個月就唔岩著 要全換
一歲要俾佢上playgroup 兩歲讀pn 都幾千一個月
仲未計班堆日用品

玩具睇下有冇上手贈送

醫療保險必買

去旅行可以既 短線幾日

我同你差唔多。
去旅行請埋家人係peak seasson 去, 一次冇10萬。
搵55k. 每個月都只儲到幾千。

佢阿姨只係當養狗
唔係栽培小朋友

唔係話要做怪獸家長chur小朋友學18 般武藝

基本音體藝都要學
學左可以無興趣
但要比小朋友體驗

你大人d洗費就cut啦
仲去乜鬼旅行
玩具就留番買比小朋友

保險最搵笨
cut晒佢

真心建議
個b睇你都唔係計劃之內嘅產物
有左佢你個人生活質素直線下降
養已經頭痕
仲未計勞心去教

利申
10年前 33 歲有計劃外嘅小朋友
當時賺緊40K
諗住都可以應付就生

點知
一子錯
終身盡毀

而是賺67k
自己可支配得1000 蚊課吓金

冇呀，可以裝嘅，咩事?

可以幫你plan下

利申，個仔四歲

你同老婆有冇傾過成件事點玩：
-公家定私家生仔？（私家生4~12萬）
-有冇陪月補唔補身？（2~4萬一個月）
-駛唔駛請工人幫手湊？（agent 1萬，每月再5k)
-奶粉尿片唔係好貴，約2k 一個月
-bb 醫保 一年5k
-bb 睇醫生一個月預700

第時讀書可以村校定要讀私幼？
村校n 班全日班4.5k
私幼約4~7k 一個月未計校車

仲要預下錢買衫，出去玩，bb 車個d

才乜撚

搵48000
租樓都去左1/3
唔肯租平d 又唔肯比老婆做野
所謂既儲蓄係用黎供外母保險同旅行

80萬現金等貶值 樓又無 老實講句 你算係月光族 有咩財需要理

唔係架
佢D小朋友都有學好多野
我只係講緊淨計讀書
4 個用左10萬
其他D游水補習果D唔係學校收既錢冇計
你唔好咁話我姨姨
thanks

48000 唔係話唔夠，但真係要慳，
食少d 30~40蚊早餐，睇戲睇早場，
買野要格價，少去貴價餐廳，多d 煮飯

另外你預d 錢租金升

好炆水喎，一定係比小朋友洗多過自己洗啦

收到，我真係成日食40蚊嘅早餐

cut insurance
1年一次旅行，去歐美就兩年一次

你產檢會唔會搵私家

有啲野政府唔包要自己出去檢

政府生係平 但遇著有咩危險風險就大好多

平有平養
3歲讀幼稚園，6歲讀官立小學

貴有貴養
2歲學前預備班，3歲名牌幼稚園，出國留學etc...

你其實真係要開始認下將來要點算始終都準備生bb
同埋你咁多現金放係度只會眨值 投資真係要愈早做愈好

唔生仔大把錢洗

bb一歲前都唔係好多錢要洗
奶粉尿片等等disposable嘅野
一個月頂盡洗你3k
當唔好彩病左 睇醫生都係加多1k
如果老婆全職湊可以唔報playgroup
但一到2歲讀n班
平民全日n班都要成5k
國際學校要成10k
仲未計返學之後接觸病菌多左 又要預多個錢睇醫生
上到k1 如果平民幼稚園
平均一個月學費千幾二千 到時就舒服啲
以你收入係負擔到供個小朋友讀國際學校
睇你自己取捨
不過全家靠你一個穩生
樓豬你做任何投資決定真係諗清楚

邊間保險公司

樓主樓都冇學人生仔,錢又唔儲,遲d退休係咪指意個仔養返你?
咪撚生啦,害撚左個仔

好心窮就唔好生啦 遺害下代

GMD

如果老婆願意公立生其實無問題 記得去埋私家產檢 公立嗰啲唔齊

現金放係度有冇其他用途先？
想去私院生仔？定係公立算？
如果冇緊急用途嘅 拎部分出黎供股票
基金保險唔建議 回報期一般好長 彈性又低
唔承受得風險主力睇下公用股
Btw去少d旅行

你既人生已經唔會再夠錢用
我同老婆加埋70k都唔夠膽生

睇餸食飯
有左最好搬番一齊食
一個月咁就省16k

利申 : 搵60k , 結左婚都同屋企人住左5 年先買樓

你應該要cut緊啲保險 佔你月入比例太高
有無辦法喺老婆安好胎後搬處平啲既樓 其實2房對你地黎講非必要
旅行睇黎你呢幾年都唔會點去到，個小朋友仲細
如果覺得買私樓唔夠首期就年年抽居屋同埋白居二啦 始終有細路成日搬都唔係辦法 女人點都想有個自己既竇 我識好多人都係生咗小朋友幾年後更加上唔到車 學費洗費更加多

香港生仔基本有層樓先啦
第時有咩事都有層自住樓先,唔會死人
樓主情況係冇樓,大洗,月光族,得一條友搵錢
生完最多咪岩岩夠錢洗,一樣係月光,到個仔大個啦22歲ugrad
樓主差唔多退休,有冇多餘錢幫個仔讀上去/結婚,自己退休後無收入,夠唔夠錢交租? 定係要個仔負擔埋呢?
我就唔知佢有冇諗過啦,最慘既情況係個仔大個要搵錢交租累左個仔成世

淨係同你計bb頭一年新的開支：

初生BB:
1. 尿片$4-6一塊，頭3個月預10-15塊一日，即$40-90一日，一個月2000唔少得
2. 奶粉（3-7安士），約5-7次一日，一個月飲4罐約$1600
3. 餵人奶免費，但要食補品，泵奶器, 陪月，開奶茶等
4. 工人連食宿 $6000一個月基本
5. 6合1打針$8000-10000， 一次性
6. 衫褲難，床，bb 車，玩具，當有人送免費
7. 住院保險$1000一個月
8. 一般病痛$600-1200一次
9. 免稅額$20萬首年
10. playgroup 睇荷包深度

結論，加油工作

老婆有冇做野？
冇就成份糧扣生活加BB開支，比4千老婆做零用
淨番嘅你鐘意fing又好儲起都好

有做野就所有支出一人一半唔使比零用

一子錯 係後悔生左？

應該係因為小朋友而俾老婆經濟封鎖

一定要推老婆出嚟做野
無計架喎

唔係你老婆肯去政府生就慳到畢錢
你study下政府產前流程係又疏又流
產檢用手同你按下肚聽下係咪正常
去睇私家做產檢係次次照超聲波量生長睇下個胎長得好唔好
個人認為呢part錢唔慳得

個人覺得有小朋友嘅話
理財事小 心態調整先係最緊要
因為家庭月入48k真係唔多
你同你老婆都要預咗生活質素一定會直線下降
保險係咩保險嚟？如果cut嘅話會唔會蝕太多？
旅行嘅話 我建議五年內都唔好去
一嚟旅行洗費都貴
二嚟小朋友頭三四年好緊要 盡量留在身邊睇住
趁而家俾個心理準備自己
由而家開始去到你五十五歲退休都會辛苦...

解決方法
1 旅行最多一年一次
2 老婆出黎做野
3 穩健投資

如果樓主唔好彩失業都好危險

好多巴打都講左我想講既野
仲有一樣想提提既就係
唔好盡信上面果D"financial planner"
自己學下理財投資, 去月供股票/REITS果兩個POST睇下

仲要影吓胎兒彩色3D相
一張700
隨時個個月都要影

仲要去影吓大肚影響相
平極都5000 落樓

bb出左世又要影相
晒吓大相海報

你可以話非必要開支
但係你老婆肯唔肯先

講多少少 我同我老婆月入夾埋55k都唔敢生
樓主好勇敢...

利申：澳門做野 屋租6.5k(兩房)

而家48k就悠閒享受生活

生左b你就慘過做狗
仲要挨幾十年
唔可以病唔可以失業
唔可以做自己嘅嘢
唔可以講自己嘅興趣
返工做奴隸
返屋企都要用心湊
(唔好諗住工人或者老婆
你係爸爸都要教要湊
大左仲要管教功課)
記住你唔係養寵物
你係栽培， 要用心嘅)
人生玩完

真係要諗清楚
人生得一次 無take 2

可以等細路大咗，老婆出返嚟社會做嘢，提高收入然後再有好啲嘅理財

儲筆錢先
係仔既就買樓留比佢
起碼你個仔人生唔會比要搵錢發達買樓呢種老一輩思維限制到成長先

其他野將就下啦 反正有層樓個仔讀書差都唔驚

咁多位師兄師姐嘅留言我都睇左喇，感謝

-我應該會睇私家醫院，不過要再比較
-會再研究下啲月供股票(其實人人都話投資，我始終都覺得有機會蝕，不過都會認真睇睇)
-老婆就要細路讀書先會考慮再做野
-保險就唔cut喇，外母嗰份比埋今年就算

老婆唔做係咁ga啦...
除開都係24000

仲想點

咁女呢？

講到好似 用唔用套扑野 好咁
B都有埋啦

拿，就一係你做狗 你孩子做人
一係調轉，但20年後佢就屌鳩你比咩童年佢輸起跑線

生仔真係人生盡毁

認真，咁多錢放係銀行，真係傻撚左。
隨便買個基金都年利率8% up.

做死你都發唔到達。一定要識理財投資。可以睇下股票同基金。 唔想研究咁多就直接買藍籌股同埋債券型ETF. 比多少少時間去睇，分分鐘仲高撚過你份人工

小弟係某大銀行幫d客執頭執尾嘅，希望都會俾到d insight你

1. 如果你想俾小朋友一定相對舒適嘅生活，你預12000一個月啦

2. 老實講 大部分保險儲蓄計劃到拎錢時都差過day one proposal上面寫嘅數字，所以你睇proposal上面最重要要睇保證金額果部份。
當然，個agent一定會話之前d plan都拎得足黎水你。而且有d又會講自己紅利實現率(即係之前d紅利派得足唔足)好高咁。

但現時紅利實現率只係睇頭果五年，而一份保單頭五年派嘅紅利係好少，講緊你供十萬蚊個紅利頭一年都可能只係幾百蚊，所以真係好難唔足(雖然都有好多公司派under 80%)。

所以你要買就一定要買d白紙黑字寫明保證拎多果種。

3. 照睇你風險承受能力都唔高，可以考慮嘅資產類別嘅有a.債卷(門檻高，最少10萬美金), b. 價碼型收息股 (但現價高，最期投資未必適合)
c. etf(同樣現價高), d.債券基金 (但要找有較長過往紀錄，管理費低和偏向investment grade的) e.銀行定期

4. 成個餅入面要放幾多錢就真係要諗清楚，同埋唔好咁易信agent, 始終第一年保費最少三成落佢袋，利益衝突都唔細。

養兒防老正仆街
無錢學人生仔

唔知仲以為你得4.8K
使鬼上來問咩

家庭月入48 好少架炸

第三點講多啲得唔得
我諗樓主未必識揀

想學野

女 就發達啦

有塊閪已經唔驚佢搞唔掂自己

你睇吓樓主老婆
有隻奴隸獸做生做死
乜都唔洗諗
衣來伸手 飯來張口

利申
奴隸獸乙隻
而家仲有兩個主人要服侍
老虎同個女

係去大解先有10零分鐘玩吓手機

自己做下功課啦，上一篇我打字打到手痛

allin mpf and 醫保

認真答你 頭一年洗錢唔算多
尿片平既 1蚊塊都有 quality唔太差 但你下下要用pampers 仲要超級市場無特價既 隨時2-3蚊一塊 至於一日喇 你預八到十塊片
到食 人奶唔洗錢 反而你要諗下你老婆生完要唔要請陪月 請陪月好似一個月都二三萬
無人奶要食奶粉既 頭兩三個月你預兩星期唔夠就食你一罐奶粉 都係果句 有平有貴 平既200蚊一罐都有 貴既600蚊都有 我個女就食300蚊一罐
奶樽呀 焗奶樽果d 你預三四千啦 貴係貴在個烚奶樽機姐 唔係既話奶樽都夠你用一排
d bb床呀 bb車 我就好夠膽買二手
其實好多野都可以買二手 只係你自己接唔接受到
仲有 好多時bb野都有特價 係要花時間去搵
而家我個女我淨係買醫療保險 一年大概萬二蚊
其餘每個月買下衫買下奶粉其他立雜野 一月大約三千蚊啦
儲錢我淨係每個月幫我個女月供保險
希望俾到個concept 你

旅行太多
我諗你由依家到個仔未夠一歲都唔好去旅行
我單身都無你去得咁誇
就算去都去下台灣算

答多你一樣野 我一個月而家只係用四千蚊 九千好似多得濟

1. 頭幾年bb每個月支出大約幾多?

尿片我用p字頭，$150一包四十五十塊左右，啱啱出世試過一日十二塊，大個少少都七八塊，計返一個月~$800
母乳唔夠飲奶粉就買惠氏有機嗰罐$500
沖涼洗頭一枝$150用到一個月，仲有濕紙巾搽身一堆唔知乜嘢預一個月$300

一次過俾:
bb車 我用cxmxx $4500
我個仔食母乳，買咗部吸奶機$2000 再買奶樽消毒機又差不多$1000
bb床$2500
揹帶$800

仲未計衫同玩具仲燒錢
至緊要係學行車咪撚買 行得又衰又阻地方

2. 如果想儲個教學基金，當中線投資，大約要幾多錢一個月?

跳舞$800/m
樂器一對一貴啲$1000/m
補習一至五功課輔導班$1500/m
直資小學學費某幾間好嘅至少三萬一年 未計書簿費

平有平養貴有貴養，用乜質素嘅嘢價錢差好遠，養就養得大小朋友，睇餸食飯量力而為

利申兩公婆100k 仔仔學前

你個名真係無改錯
我兩公婆夾埋得69k

冇計劃就中出? 我真係恭喜哂你

咩叫btpt 啊？
字都未識打

如果產檢無野既 去私家都好既 始終真係環境好d 生完真係好撚攰既
但如果有risk既 唔洗諗一定公立 公立d姑娘係有經驗過私家好多 儀器都多過私家啦
同埋都係$$$$ 一個唔好彩 大或者細既要即時急救 私家真係一塊膠布都同你計到足
利申： 前公立護士 現職私家

48k養咁多個真心唔夠，
除非你肯大大降低生活質素啦。

收入:48000
儲蓄:每月15000
點撚樣會仲話冇錢剩

其他人兩三皮都冇養兩三個

喺連登認真問理財即係玩鳩自己
抑或我太認真?

都唔係呀，好多ching認真答
至少bb駛費，都有人有經驗提供到啲數字

4000蚊上大陸落咗佢

對唔住樓主
睇完覺得你係好男人
我收番句廢話

all on利

真心覺得 現金80萬係有啲緊 你冇買樓 又唔投資 長遠黎講冇資產升值 到你手停口停個陣 老婆仔女點算？
不過就咁睇你份保額都幾大 應該包埋醫療危疾？
仲有巴打 可唔可以透露下做緊邊行
35上到50k都算幾叻仔了

勇者
家庭月入48k都生仔

巴打最衰係去太多旅行姐
不過生完唔會㗎啦，瞓覺都冇時間呀
兩公婆去旅行又冇人湊住個b，帶埋個b去仲慘過返工

走啦

租萬六 你有80個加老婆私己點解唔買樓？
生仔就呢兩年唔好去旅行住 留番幾個買奶粉之類
開始做下投資 玩下大路野就得 就算輸都唔會輸曬

咁撚多保險狗

點解唔係中出前諗諗佢先....
你搞出人命先黎諗,會唔會太遲
你要預左自己既零用會少左好多囉
除非你要用老本

巴打留個tg傾下
我唔係保險狗

去小年旅行 慳返12萬

好簡單,保險cut,旅行cut,家用cut,完~~搞定

引晒d人出黎搵食

佢話要保持現有租果度。800k應該好勉強先買到d勁細

之後老豆可以搬去赤柱住一世

睇到你堆字。。。

就知 唔識理財真係好大鑊

比四個字你 先苦後甜

咩醫療保險

介唔介意講多d

驚你俾人呃

Cut乜撚
你問返個agent可唔可以復效返啦
據我所知有d係2年內都可以復效

正解 人生從此改寫

儲蓄加醫療

cut左佢喇

買過份純保險

比多少少資料你準備：
1. playgroup $300∼600 一堂
2. 普通感冒+流感測試 $800以上，兒科專科double, 睇2∼3次先斷尾
3. 發燒，每日都要睇醫生
4. 興趣班，玩具等豐儉由人
5. 嬰兒食品，貴到hihi
....
....
....

唔好，千祈唔好私家生。

你可以睇私家，但生就一定公立生。因為慳翻十萬夠你個細路洗起碼一年。因為你只要餵人奶平好多，補品唔洗多，陪月20k請一頭一個月算。

playgroup洗乜要咁貴，PARIO果啲算啦，通利一次都係300左右

1. 可以買自願醫保 有稅扣 + 墊底費醫療
平d + 有稅扣

2. 做儲蓄人壽

反而份儲蓄+醫療先應該cut

巴打入月供股票post學下野
賺大錢就冇
但一定要唔好通脹蝕錢先囉

湊女經 就多
理財 唔好買保險 存儲
出小幾次 外地 存首期買樓 供 唔買 怨你一世

Bb最貴 尿片 同心力 飲人奶最好
其他都唔係太貴

更正 只係自願醫保有稅扣

真
買左樓供返幾年就明
供樓同旅行冇沖突

跟屋企人住幾年已經夠錢上車

最重要係 唔好買 儲蓄人壽 / 儲蓄醫療保險
(姐係個D 每月供 $xxx, 去到幾多年後就有好大回報/穩定收入/醫療保障個種)
呢種D佣金最多, 最有肉食, 所以好多sales會係咁sell你

如果有就盡快斬左佢, 買番D純保險無儲蓄成分個種
唔好信D 咩理財策劃師 / financial planner

all in 利勿浦。
發左達唔洗多謝我。

努力月供股票 滾大本金收息 製造現金流

比$4000 老婆係包唔包伙食？

一係讀公立（學支那話同幼蝗做朋友）
一係讀私立（降低你生活質素）

掃騰訊+銀娛

記得去買純醫療同危疾
呢d唔洗經agent買，睇清楚醫療賠償條款係per disability / per illness / per surgery
最好就係買 per surgery嘅單

公立>>>>>私家
陪月就唔好慳

有起事上來，梗係公立處理奇難雜症嘅能力高d la

我覺得除左教育基金人壽都可以幫細路買定 越細個買越好

有小朋友係辛苦D, 但開心會多過辛苦

咪係 仲要一年四五次 一年一次都慳好多啦下話

樓主不如唔好生啦。。。

買咗樓先再生。。。

聽講國際學校仲要拎舊錢黎投資埋間學校

其實 睇連登仔 好負面 唔太現實
生仔最緊 係時間同心機 錢真係唔多
一出世頭一年 天昏地暗

生仔一定係公立 坐月一定請陪月
大病一定睇私立 小病醫生一定要fd
中醫西醫都有用 fd醫生會同你講好多病理
中醫會叫你食小d中藥 同埋一定要睇 香港地大學出的中醫 佢會同你講好多野

正皮，我同男朋友都係加埋6皮，
仲為梗買樓問題好苦惱，
生仔對我嚟講好遙遠
唔明點解有人可以乜都唔諗就生

Touchwood講句
響私家有咩事都係車返公立

私家亦都唔一定設施服務好過公立
樓主問多啲人嘅意見囉

無必要無端端洗多十萬
照樓上巴打講係好多個月嘅奶粉錢呀

仲要租樓

其實公立好過私家，設備同配套。私家有乜事都係叫你返公立。公立亦有產前產後配套，要慳錢就要做多d功課，一家人親力親為。

其實公立係真係唔錯
產房同產後病房果d環境呀其實都好好
你當產後病房6-8人一間房 但會拉晒簾
有錢upgrade去私家病房仲靚 有獨立廁所
然後d助產士都好專業 好caring
又會識handle d急野
Touchwood 太太或者出咩事都有其他科可以即刻黎睇
如果想餵母乳都好多support
產後病房都會教埋你地點照顧bb

Btw其實私家醫院產科d姑娘都係公立醫院train出黎 又唔好覺得私家私別好 同埋住私院d普通床位其實同公立醫院差唔多

冇相關經驗 不過好欣賞樓主係個負責任既男人
祝你家庭生活愉快順景

呢到有幾多人真係有家庭有小朋友，個撚個話cut保險，大人果份可以買細d，細路果份反而要買大d，宜家個個都生一個，有乜頭暈生興直接去私家，仲排公立咩

一支公果陣一份保險都無，都覺得on9昆錢，有屋企小朋友保險係負返個責任姐

養一個細路，錢唔洗好多既，栽培佢先係錢，現今社會你唔科金養細路根本唔會成才，到時唔好恨鐵不成鋼，因為你科金科唔夠

可唔可下幾月生?
如果你話得番一兩個月.有D野我真係覺得唔變好過變
例如請姐姐/陪月,住屋,甚至投資
BB一出左世無理係實事上定係心理上都好忙
到時有咩事真係無時間理,搞太多甚至係壓力來源

其實 真係要住過私立公立
先知 好撚大分別
私立 好好服侍
但係你生仔 你跟本唔撚洗服務
最好就順產 跟住埋身喂 2個鐘一次
不如叫你老婆操定 精神好過
開刀就私家

頭一個月根本唔撚洗訓
請左三個月陪月
心力最撚重要
最重要係 老婆只可以 食訓同比人食
返完工返到屋企接手陪月

就係呢間，有份~13000一年儲蓄買左1年

啲朋友就係咁講……

包，但少煮

唔去旅行都差好遠啦
有咩必要去咁多
特別你黎緊有小朋友更加唔應該去

有咩講

同意 開刀就私家

有朋友係公立緊急開刀即晚已俾番個b佢自己湊 傷口痛都要成晚照顧個b 最後院都未出個呀媽捱到病埋 私家就有人幫你湊 生完可休息下

順產就公立私家都冇所謂

兩個方向：
1: 自己買書學期權，每個月shot put內銀or 5仔 , 平均成本咁做， 接左貨可以做cover call, 每月可以幫你收唔少期權金， 當然要識分開咁shot , 千其要知道shot緊幾多貨， 以你本金黎講每月唔好shot多過本金15%貨
(對期權未有150%理解唔好玩) 亂黎shot錯 幾百萬貨唔好問我咩事， 投資涉及風險
2: 上youtube 睇諗sir d教學， 不過好離地唔好盡信， 但消化下有d有用

頭1年冇乜錢洗，主要係奶粉(if人奶慳埋) 同尿片。

畀你買架bb 車，咩帶，其他嘢問朋友 or 2nd hand都ok

有限數嚟。

搵得多使得多，又話慳但又要保持生活質素

不過樓主 年紀咁大
生小朋友 好多問題
身體第一 產婦太大
小朋友出身
你就要退休 要佢養你
佢又辛苦

same here
我同我未婚妻收入加埋55k
(未婚妻嚟緊轉工 應該可以再多兩三千)
都係為緊層樓煩緊
但係如果想生 就要再加速儲錢上咗車先
因為女友今年三字頭
唔想佢變高齡產婦
唯一好啲嘅係我做野個邊租樓比香港平
所以支出相對少咗 每個月可以儲多啲錢

利申：香港人 澳門做野

巴打，我老婆都最近生仔
東區醫院生，十分好，可能少人。
朋友聯合、威爾斯生，第二日就趕你走，我太太住左五日，一日先百幾蚊，大房，六張床，但只有3-4人訓。所以睇你個區出生率係點。
助產士十分好，有耐性，又有運動班
產後隨時打返病房問
私家唔一定過公家。

支出視乎你點姐。
Bb食：我太太都無做野，全人奶，媽媽會比較累，你支持很重要，而奶粉則可你地輪流負責。但不要忘記母乳比奶粉好。母乳節省好多。
Bb尿片：上網格下格。
Bb濕紙巾：萬寧三包40蚊。換尿時一張夠，換屎我會三張。
Bb清潔棉：三十蚊內。
Bb沖涼：得閒去講座送好多，但唔知咩體質。
Bb保險：要買住院，門診貴視乎你。
Bb床車等：去aeon睇實物，上網買。

自己：買人壽自己，太太無野做就不必吧。

Bb儲蓄：我月供股票俾佢，不要買基金，不打算買儲蓄。

大家加油想到再說

如果真係太唔舒服 其實公立醫院d姑娘會幫你睇住個b先既～ 想要返呀b果陣就可以問佢地拎返

呢度有冇用家（媽媽）講下有冇後悔去左公立/私立生

我老婆開刀 所以要私家
聽人講公立生會俾護士迫谷奶 屌到d新生媽媽 化境

有800000點解唔拎去做定期
相對黎講risk低d

窮人生仔

唔識投資睇下月供股票 好過d錢係到得個擺字

只可以講私立 真係簡定時間 佢要定刀房
你出咩事唔得 要點點點 比錢 咩都解決到
一係比錢都唔得返公立
收錢點會唔好
護士又靚女 又好吹水
人奶唔到末奶粉
想行就行 唔行末比錢放尿

公立 你就係上戰場 嘈嘈嘈
本來生完都冇得訓 更加唔洗訓
迫你點迫你 上人奶 最好嫁
尿啦 盡力啦
跟本打杖
但係順產基本上 有返咁上下 唔得去左開刀啦
點解 為左bb好順產 二個唔同心態

見到香港成個地獄咁仲要生仔要佢受苦真係正仆街

唔生好撚歎wor

好睇運公立 利申未生過
但私立聽講舒服d

幼稚園學費5千至7千左右
學英文有平有貴
學畫畫，學樂器又一舊錢
唔好彩病左一次醫生500-700
加你老婆會亂咁買衫比小朋友，一個月你預最少一千

公立好似出世第二日就要餵人奶，開始要照顧bb,直頭放bb係媽媽隔離， 媽媽會勁大壓力
如果你太太平時情緒唔好就私家
私家有護士幫你餵奶，差不多夠鐘先叫你試下餵奶，起碼頭幾日有覺好訓
依幾日好重要

你老婆都幾廢
似係港女搵咗毒撚埋單，上晒岸！

4000$包伙食
仲叫廢。。。。
香港地幾時生活水平咁低

生完仔個家庭負擔大咗

會唔會叫老婆出返來做嘢？

落咗佢

最好上大陸落，夠平。

買樓同推老婆出去做野

你冇股冇樓冇資產，d 錢只會不斷貶值

人奶係至好至天然嘅，有得揀係應該用，當然唔掂用粉姑娘只會哦你幾句。

公立冇以前咁恐怖啦，講到底，慳成十皮嘢，忍一個星期有乜所謂（as per my wife)

幼稚園有學券

兩歲班一定冇

好既學券幼稚園爭崩頭

樓主 我係投資經紀 方便留個ig傾下？ 每年有相對穩定回報 高過美債

tg* 講錯

屌，唔撚是嘛，咁都要問，屌閪果陣又唔見你問?

支持人奶
但生完坐月呢個月如果調理唔好會好傷

唔多樂觀，不如考慮下ready 先再生

其實係香港地 真係要上學前班
同學咩學咩。。
小朋友快樂唔係最重要咩。。。
我小朋友 從小冇上學前班冇補習
我地自己教
上至天文下至地理 識就答 唔識就叫佢學識大個教返

係教育上我真係冇咩點出過錢

若果樓主女人想做FTM，去乜鬼N班丫，係要慳啦。

外母年齡大 醫療保費貴係正常

所以點都要請陪月一個月，條數就係公立生平過私立生慳翻嘅錢offset

我見我個小同21歲生左 公立 冇陪月 佢話都幾平下 係bb臨出世要買定d野 佢夠奶唔洗補奶粉慳左奶粉錢 尿片都係一兩個月一包（人奶b少屎尿）你參考下普通都可以成材既

carousell好多正嘢，Stokke都有，床又有，山大斬埋有柴燒

後生生真係好正，可惜樓主應該唔得了。

萬一有咩事 公立先好
公立咩科都有人係度
私立有事都係送你去公立

樓主的條件，唔好諗international school la，
行番local school 條route啦，問題不大，樓主你自己都係公屋出身入U出黎搵到好工，最緊要幫佢入一間好中學，你自己都係過來人，明啦。

不過見到樓主個CASE，勸世又好，警世又好，
租屋真係萬劫不復!!!
就算租完儲到錢，都大大減慢了儲蓄進度，推遲儲到首期的時間。

如果樓主最初唔係出黎租屋，同父母繼續住 (家庭問題嚴重的另計，但睇樓主咁錫老豆，應該無家庭問題)，
而家一早買左樓，自己供緊，或者甚至出緊租，
到有小朋友，土地問題嚴重時拎番黎住都仲得。

我同老婆都分別細樓主同樓主老婆2年，
結左婚之後一直都同父母住，無諗過搬出黎，
4年前買左樓都係租出去，有人幫你供之餘，仲每個月有錢落袋。
4年前買樓時，2人月入大概6萬，到左今日，
計埋租金收金，兩公婆月入around 100k，
已經唔會刻意計算每個月儲到幾錢，因為已經無咁既壓力需要去計。
利申：小朋友出左世，而家都仲係同父母同住，不過再大啲，到佢兩三歲時，我都希望真係搬番出黎住。

講番生仔，我老婆揀私家順產，
我完全由佢自己揀，問佢原因只有一個：「驚係公立醫院俾D姑娘鬧。」
我聽完得啖笑，我當然覺得俾人鬧下可以慳番10皮野好，
但諗諗下，生完咁辛苦，即刻要你湊番，又可能要受人氣，俾人俾說話你聽，D人有產後抑鬱可能都係由醫院受氣而起……
(私家有人幫你湊到出院，想見BB會有親子同媽媽餵奶時間，當然D姑娘係nice 到爆，而同房的媽媽及家人的素質都高，有人黎探傾計都會好細聲，因為知道人地媽媽要休息。)
另外，出院後老公support當然緊要，但講就易，你唔好expect 自己可以滿足到一個啱啱生完BB的老婆，佢對BB的母愛，果種緊張，你未必會俾到同一種程度出黎，尤其是你老婆無做野，全職對住個B，佢一定一定一定會對你極度不滿，i mean 你照顧BB的態度、手法、技術、細心程度等等……唔多講啦，熟能生巧，係頭一個月會手忙腳亂啲。

仲有，現世代生仔都係一個起兩個止，
最緊要老婆開心，咁佢日後回想起生產過程都係開心>痛苦。
anyway, 身邊絕大部份朋友都係公立生，完全無聽佢地講有D咩大問題，
有D家底好好的人都揀公立生，所以樓主可以放心。

講番條醫院數，老婆最後催生都開唔到度數，要開刀，即係食全餐…… 連埋deposit，埋單剛好10皮野。

樓上的真父母都講左，其實小朋友讀書前洗費唔會好大，
消耗品唔會洗你好多錢，我諗都係讀書期開始先見真章……
利申：我個仔未到讀書階段

睇到cut保險已經唔使睇
最基本醫療都要買啦

全先係最大問題！
幫人做開rental, 見住唔小人年年加租/比業主逼走

屌 睇完唔敢生 仆街

放心，生咗BB你就唔會有時間去旅行，起碼頭幾年都係咁，所以你旅行個筆錢係可以空咗出嚟用

由得佢天生天養
拎d錢買撚曬收息股
第時你個仔大學畢業一樣會多謝你

可以用學券嘅好學校唔多

快啲諗下買樓好過
屯門400萬樓，搵間唔洗再裝修嘅2手居都有好多選擇
計埋所有雜費首期60萬搞掂
唔識投資又唔敢投資
就將畢錢放係供樓銀行收番2%一年
都好過你就咁放係到

不吃不喝不睡

你就算唔生仔 計下條數 只租樓不投資 唔去旅行 人工唔升值幾多
生活只會越黎越差

好撚認同
唔係比唔起啲買衫錢
屌
個仔13個月大， 有超過20條褲， 30幾對襪
小朋友又大得快， 曬撚哂啲野
好撚嬲

樓主而家兩頭唔到岸
如果買樓就一炮過冇晒儲蓄
仲點養個老婆同bb

不過你老婆算好
4000已經夠養唔會亂買野
係衰在唔做野

成材?
過多十年先好講啦

留名先
準備私家生+陪月工人姐

之前未有細路2公婆租2房，錢多？
仲有你放80萬現金係到，通漲每你食你2，3萬

一日未生鬼知有無奶咩

有老婆27歲 自己26歲 一個兩歲半仔 今年9月讀書
兩公婆月入 5萬8左右(打份牛工 一日未死一日繼續用時間換金錢)
租屋12000 工人4410
男家老豆老母 4000 女家老豆老母 4000
一家三口保險每月5000 老婆啲債每月10000 還3年

都無乜錢淨
我都想搵人提點下我

包伙食$4000 其實都吻吻地

三十幾歲男人點都要識下投資，放80萬現金係到通漲一個月夠你唔見2000。投資永遠有機會蝕，你要做到既係賺既次數比蝕次數多，股神都唔係次次賺啦。唔係蝕過就永遠唔做

有個女
答下由生仔至2歲
未來兩年洗費先

你老婆唔洗做野咁應該請唔起工人
工人而家人工預$5000 左右
生仔私院 我仁安順產用左無痛埋單$70000，計埋產檢$100000到
打針一個月針，半歲針，一歲針，歲半針，全私院預$1000一針左右
尿片，奶粉，加固果d 就預$2000-3000 到啦
睇你幾大
N班有平有貴 預Ard 4000-6000一個月
再盡dN班前又要Play group 預$2000-$3000一個月

八十萬，過大海玩百家樂

1開2，2開4，4開8，8開16，16開32，財務自由

淨係答你bb個part
初生衫仔唔洗買好貴 如果有2手 盡量用2手喇 大得好快
奶粉就一個月4罐左右 餵人奶可以慳返啲
尿片 你預一日8-10塊 姐係一個月大約用到3-4包
仲有bb床個啲 千零蚊張
睇你會唔會咁早帶bb出街 就買架初生都坐得嘅bb車
孭帶個啲就唔洗咁快買住

咁好心幫人 可以係依到留言呀

話時話 點解唔比老婆做野？
生完會唔會做返野？

樓主唱晒啲港紙做美元定期依家都有2.45%息啦

巴打，認真答你。開頭洗既錢唔算多，我仔都係公立醫院出世，依家個仔1.5 歲，今年9 月返學，開左學之後洗費應該會再多啲，依家叫做仲有少少錢淨。旅行就未生前，一年一次歐洲，生後應該一年一次台灣。如果可以既話巴打你應該買左樓先，每兩年轉一轉按都有幾皮野落袋。

剛出世你買啲one off (bb 車，揹帶 etc)野預你冇$10k
家庭收入：$70k
供樓：$16k
全家保險（計埋個仔）：$5k
家用俾老母：$8k
家用俾外母：$3k
水電煤管理費：$1.5k
裝修還loan: $10k (12 期）
搭車：$4k
食飯：$3.4k
屋企上網&電話費：$0.8k
學費：$5k

Total: $56.7k (未計你要買衫褲鞋襪，玩具）

我都想有阿哥每月比4000我

冇$學人生仔
做人最忌一個養全家你以為自己搵好多, 7扣8扣自己想買下野既$都冇
真係生就叫你老婆出去做野, 外母湊孫, 外母有冇自己屋住? 有就返老豆屋企住, 比多6K當交租益老豆好過益業主, 多10K洗
仲想去旅行?發夢當去左

落仔，最好理財方法

成日覺得一條友養起成頭家好勁

兄弟，錢都唔係問題，依家小朋友最大問題係讀書，你自問係有要求，要入比較好既小學，真係要早 d plan

16000租新界真係幾貴

湊一個細路真係要花好多錢 小學都還好 一到中學又要補習又學呢樣個樣仲要同frd吃喝玩樂使錢仲要呀爸呀媽受青春期啲反叛野

利申仲痴緊屋企讀緊書 好知道呀爸呀媽付出左幾多我先有今時今日 冇野幫到你想同你講聲加油同恭喜

生完個仔睇吓俾唔俾到老豆/外母照顧吓？老婆可以重投社會

始終48000養咁多人好辛苦

我覺得個B到小學前你哋都係唔好去旅行住

唔知你邊頭返工 但16000樓下嘅租盤都有唔少

投資依家高位 冇咩意見

小朋友頭兩歲可以使好少，都係買下衫仔玩具奶粉，個啲有限錢。
2歲開始：Play group，幻稚園，成日睇醫生：預10K一個月
3歲開始：幻稚園，校車，興趣班，成日要睇醫生：預15K一個月
6歲開始：小學，校車，飯錢，課外書，遊學團，各樣興趣班，車出車入油錢停車費：約25 - 30K一個月

2同3 都可以做返個儲蓄計劃
教育基金for中期既話
假設你細路出世
每月約比975HKD
每年11,740HKD儲10年
18歲要出黎讀書 就可以拎返約200,749HKD
就算筆錢用唔著
可以要黎買醫療保障或者將來不時之需

養老可以做返個長線計劃
有個回報高既儲蓄計劃

有興趣可以搵我 可以再傾傾

好多人建議你投資 但我就覺得再穩健嘅投資都有風險
如果你唔願老婆番工 唔願搬番去同屋企人住
保險又cut唔落嘅話 絕對唔好曬時間同冒險去投資
努力工作同照顧家人先 我諗你u grad 3x歲 48k 份人工一定未到頂
你依家就係投資如果食正熊市隨時家破人亡
等頭家穩定啲再諗啦 市場年年都有發達嘅機會 但你個仔嘅童年同得一個

最top嗰d先要 乜哈羅嗰d咩父母要買唔知幾多股票
嗰d就免喇 個仔入去分分鐘堆都埋唔到
成班有錢到另一個level
我親戚個仔都係international
屋企都唔係話好有錢都無問題

咪on9喇
投資冇人話係訓身買一隻股票
要投資都有好多穩陣方法
做定期又得月供又得買債券hold到maturity又得
不過如果你同佢一樣有咁既諗法證明你知識都好薄弱
搞黎都哂鳩氣

喂人奶慳返好多奶粉錢
有相熟朋友就叫佢俾啲BB舊衫

老婆岩岩有左 到個仔出世 再大啲
應該有7年唔洗去旅行

帶細路去旅行 佢都唔記得去過啦
小一之後再計去旅行啦

不如細個平養 大左再送佢去外國讀中學啦

老母都係一個人打工around 35k一個月
送到我去英國讀u

飛左佢 最慳錢

唔去旅行咩問題都解決晒

80萬cash唔炒股

人地咪打口字部囉

話你囉

樓主好似支出上乜都唔想鬆手省下 點理到財

萬六蚊租 四萬幾人工 屋租都去咗一小折連外母份保險都要交埋

而家有小朋友 襯小朋友細 返屋企住屈就到佢中小學先再出去住啦

留小朋友喺屋企仲可以叫屋企人揍

水電媒又比少啲省一大筆

啱啱生完第二胎 全職媽媽 淨係識答bb野
有左到生之前嘅產前檢查,
再加無創抽血檢查, 結構之類約萬5
(即使公立生都建議你另外出去私家產檢)
私家生開刀7萬,
陪月加買餸錢,補品藥材約4萬
(負擔到嘅都建議請,可以休息多少少亦學到野)
添置bb用品/玩具就好難計,
餵人奶叫慳左奶粉錢, bb醫療保險8k一年
大d上playgroup 2/3k 一個月
大女而家返N 6.5k(預將來加興趣班約10k)
你生完第一胎使10萬8萬都走唔甩喇

賣左個仔佢

當然熟啦 產房日日爆位 公立生完自生自滅咖 錫老婆既一定係私院

痴線 投資=all in?

樓主再唔投資 個仔就真係無童年喇

其實個仔健唔健康係呀媽十月懷得好唔好，啲人講私家生，一黎係包所有產檢，二黎仲包埋醫護人員照顧生完既呀媽，公立生完除左夠鐘埋身餵奶會見到姑娘同仔 其餘時間真係自生自滅， 2，3日就踢你出院
生完頭一個禮拜 有全面既照顧，飲食 同情緒放鬆 真係差好遠 之後坐月都輕鬆好多that’s why 好多人私院生完 唔洗閉門一個月
特別生第一胎 乜都唔熟 生完又虛又痛 仲無人理 好易產後憂鬱 好多公院生完下面護理唔好 易敏感咁就一世

唔係話所有公院都咁差 但何必慳錢去博 無錢就話焗住公院
但有錢去旅行 就不如用黎私院生

認真唔好生
生左你唔後悔你個仔都憎你啦
你老婆有做野就唔同玩法
就算佢搵得30K 夾埋都有80K
而家50K, 3個人用你自己諗下夠唔夠啦

所以話 香港地你唔搵返十萬八萬一個月真係唔好諗咩結婚生仔

8-10萬都係掹掹緊

咁多個都話請陪月
我有幾個朋友請餐d陪月都唔好，呃飯食
其實有阿媽奶奶幫手已經好夠
留番d錢買補品仲好啦
亦有d朋友冇請陪月，一樣坐月坐得好好
係近呢幾年先興陪月呢樣野

咩都可以慳，陪月唔慳得，可以減少家庭衝突同媽咪負擔。請陪月最好要有經驗，或朋友用過介紹既陪月，不過價錢一定唔平。

睇完覺得你好錫老婆 希望bb平安出世
唔識比投資意見廢事亂答

陪月真係唔好慳
除非阿媽奶奶超熟手 + 感情好另計

好撚痛苦

拿拿臨用80萬買個單位租俾人住

咁樣你d 錢唔會年年貶5% ，自己繼續出去租

睇你既開支就知你平時都無理過自己d錢
揾幾多洗幾多 家庭收入黎睇， 根本旅行就唔係cut淨一次， 而係唔應該去

為自己將來打算係要時間， 冇得臨急抱佛腳， 你而家嘅狀況係以前種落嘅因。。 無得救

大劉個仔叫人去少d 旅行，我唔明點解俾人屌

可能係有錢人的原罪

生仔幾年唔洗諗去旅行 揍大個d先

因為樓主係1份人工2個人每年4/5次旅行
即係1份人工俾8至10次旅行錢
咁梗係多

今日有場波 京都不死鳥 vs 山形山神

超重心 大概睇左睇左400場數據
贏左之後就cash out 買曬中電收息 唔好再掂賭

成年睇左呢場only 希望你同老婆仲有第時個仔仔開心快樂

穩到唔識講

見到買儲蓄成份保險就知樓主無得救。
人人都知儲蓄成份係呃啲無腦on9仔，食佣極深，唔係有錢佬厭錢多都唔會買。

其實樓主係唔係假膠？

35歲，喺明知唔夠洗，家庭收入得48k 情況下:

老婆得33歲但唔做野一年，part time都唔做
買儲蓄成份保險
唔做投資
一年瘋狂去旅行
用貴電話plan

上連登仲要問留tg有咩用。

48k收入真係同樓主iq完全唔成比例。

如果係真，我建議樓主咁嘅IQ真係唔好生仔，會累死個仔。

仲要9000蚊可以雜費加買玩具洗到無錢剩？無野下話？

得咁小錢學人生咪玩啦

唔買d 樓只會升， 到時你一定後悔

去私院生為乜呢 夾個仔冇擊幾廿萬
加上大吉利是有咩併發症其實私院都係call車送公立醫院

agger, 保險方面 , 剩係留返醫療最實際。
生佐之後基本上無得好似以前咁去玩， 而且去親個都要諗推唔推到 B 車。
反而最急切既野係外母可唔可以幫手湊B . 如果諗住自己兩公婆搞掂 or 搵姐姐就好q 麻煩。

供樓加生仔一齊嚟 樓主會仆直㗎喎

加埋先48000 要檢討下

連登仔fg 50000

其實樓主財政冇乜問題，拎住800000cash,去旅行洗成十萬一年，你有細路後頭幾年都唔係點去得旅行啦，果度慳十萬八萬，樓主最大問題係份工穩唔穩定？十年後咩情況？好多冇樓後生仔最大危機係呢個位

叫老婆出黎做野，唔係廿年後你死鳩緊
48000一個家庭跟本無錢剩，仲未買樓，一個唔好彩比人炒左你仆硬街

700

家庭收入太低，有小朋友洗多好多，讀書學野一個月都成皮野（除非你想小朋友大個變金鐘連登仔就可以讀村校唔培養）

可能你老婆要返出黎做野，如果唔係真係唔夠錢洗

月入48000租16000樓唔生仔完全冇問題，問題係樓主年紀開始步入中年，而家要追番個洗費就要辛苦啲，由其係見你老婆話要維持生活質素我就覺得好困難，你外家洗費要你負責嗎？你老婆唔做野到十年後佢老豆老母有咩事夠唔夠錢醫？

搵4萬8，有80個係手， 其實冇太大問題。有小朋友之後幾年，如果你冇請工人，你地會去少左旅行，呢樣會淨到錢。

而家前題係儲首期上樓，裝修、傢私樣樣都係錢。建議先買公用股，慢慢學習下投資先，遲起步好過唔起步呀!

多謝各位回覆

~電話費其實係每人大約100，應該唔算貴的

~其實冇做投資，係因為之前輸過，好肉痛，所以就唔想理(不過會研究下)

~老婆其實好勤力，佢20歲就開始做野冇停過，但佢之前返得好辛苦，做男人嘅，梗係唔想佢辛苦啦

~唔買樓，係因為諗住退休都仲有老豆嗰邊都仲有地方住

其實公私院都有好處
後生 生完真係第二日就出得院
公立服務跟得好貼 唔安全唔會叫你走
產檢 一定要會私家 因為真係要慢慢睇
人地公立 經驗多過私立 真係出事 專科都多血又多
公立好禮貌 人地見你係真香港人
護士都關照你多d

對老婆好 就唔一定要私立先叫錫
做足功課 唔係私家一定好 公立一定唔好

我老婆 都係公立 生
請左三個月陪月 坐月就真係好重要

你投資輸左係交左學費，我建議月供股票，同埋千祈唔好買儲蓄成份嘅保險（買保險公司嘅股票除外）。至於80萬，話多唔多，話少唔少，你放落中電港燈之類公用股，過多5-7年變一倍都好啦。

老婆果度，如果佢若做全職媽媽，佢唔做嘢都合理。不過你理財方面要慳啲洗，唔好私家生，唔好讀N班，他日讀學券幼稚園，只玩1-2兩個興趣班，用朋友俾嘅衫同玩具，洗費根本唔大。

唔買樓唔係問題，但唔買樓唔投資就係問題，QE嘅情況下你會好難生存落去。

我係你，
我會諗點樣用有限時間增加收入
取代慳錢

其實唔同年齡諗既野唔同好正常，以前冇小朋友， 2人世界當然會洗好多錢享受。 你小朋友出左世後，你會不停諗點俾好既野佢， 你老左後淨番D咩資產俾佢， 所以好自然會供樓。

加油啦，一下子責任大左好多，你會變得好成熟，事事諗長遠。 有能力生小朋友既話，人生會圓滿D ，果種開心係同你之前買好野食好野去旅行唔同既。

養仔起碼預三千
好多濕碎嘢
仲有出入的士費
我同老婆上年平均六七萬一個月
都好似唔多够

我同意，真香港人會有好多姑娘關心，餵人奶遇到問題要出聲，大把姑娘幫，如果都唔掂，仲會有專科姑娘出手幫你睇，一蚊都唔收。當然若果係腥港人就另一回事啦。

公院至衰都係果啲執頭執尾嘅阿姐，但我地上等人唔會同啲粗人計較嘅（好似係）

有興趣知 宜家22歲 大概有40萬左右 今年畢業 冇父幹
如果想28歲左右結婚 30有小朋友
希望28歲可以買到層樓細細地住
畢業後希望5年內有接近3萬人工
人生可以點樣玩法?

清講得好
阿b可以去排定暫託
等大少少
到時free老婆一個勞動力出嚟
四萬八真係唔易過

剩9千蚊要交雜費，車錢飯錢，都好緊下，仲買玩具

一睇就知你只係掛住養隻貓諗住過世啦

我最記得 點解感覺公院好
我係真香港人
D護士見到我
因為我成世人 都 唔該前唔該後
見到多野會幫人開一開門
因為我結左婚末離開過 我老婆 一日我係醫院走道坐
個護士經過見到我 話你老婆回復得好好 好聽話
叫我點點點 教埋我點做
禮多人不怪 係最有用

2歲play group，3歲興趣班，6歲外遊書遊學團
cls 放過個仔啦

佢個仔應該係有啲問題，成日要睇醫生，真係難過...

如果BB早產私家唔會接
所以一定係飬返去公立
我未生過但凖備生
我暫時唔知公立D服務係點
但我俾個建議你
做下資料搜索
睇下邊間公立醫院生仔好D
如果心水醫院唔係自己住果區既醫院
就要問人借地址去心水醫院登記生仔
同埋你要快D登記
一遲就排唔到早期唐氏檢查
如果做中期唐氏檢查個準成度冇咁高
同埋你唔可以只靠政府既產檢同test
自己都要岀去做
做足D大家凖備都好D
加油！

講真 有幾多人係度講 真係有生

講咩一個月睇一千蚊醫生

末進幼稚園 真係好難病

成日病係你照顧不周

有80萬儲多少少考慮上車啦
有小朋友唔好諗去旅行 一來洗錢 二來難搞
保險買份危疾比較好 (死左有得賠 最怕情況死唔去 都有錢賠)
要洗的9000入面 留5000儲定俾小朋友(算少)
2000交通
自己洗1000
1000留黎彈性需要(有時洗多左用埋頂到下個月, 冇洗就儲落下個月洗可以鬆動d)
中午帶飯 早晚係屋企食
星期六日 留係休息屋企 幫手打掃屋企
(一來減少消費 二來作為男人老婆大肚幫下手做家務好正常)
老婆生月休息夠都要出黎做野
初初出世要奶粉錢已經事少
再大d供書教學 就真係倒錢
可能你會覺得好辛苦 但做男人就係要咁 加油!

分注慢慢入公用股( 2, 3, 6, 823)
寧願悶悶地收息，好過睇錯市玩炒賣輸身家

40萬都可以開始試下睇遍遠少少既4球樓下既盤
唔係一定要即刻買
拎左個樓市感覺先
開始睇樓就會識得留意D樓既走勢
咩地區會升得快D

80萬放係度真係唔好
簡單買下定期 外幣 蝕極有限
進取d 月供 或買下 銀行股 公用股

咁攪笑，產檢要去私家
公立生仔無問題喎
如果出世個b有咩頭暈身慶私家都會掉返公立

未有細路唔可以租2房?
咁攪笑既

去一次旅行好啦
老婆有左 有假都陪下佢係香港行下
呢度慳埋圍到你堆保費啦

儲蓄果度要分開 保險旅行都唔再係果度拎錢出黎

屌你老母個個post 都一式一樣, 你唔悶我都悶

直頭有小朋友就咪撚去旅行啦
得你爽 個細路又車又船又飛機 又水土不服

你買左樓 你細路 感謝你一世 到時佢想環遊世界都得

不過有錢冇錢 三歲前就真係唔好去 頭一個月 個細路真係只想好好睡 唔好周圍去 滿月 真係辛苦自己細路

小朋友用幾多錢要視乎你地個取向
有人養得平，有人養得貴
未出世可以好慳
法國醫院產檢最平，3百幾一次
生仔去返公立醫院
如果唔介意二手，bb床bb車bb衫都用二手會慳好多
出世頭一年都係尿片奶粉錢開支大
第二年開始就睇你地兩公婆會唔會俾佢返playgroup
呢啲又有平有貴
百幾蚊一堂又有，4，5百一堂又有
講到尾都係睇你地個教育方針

優質租租

搞咩老婆爭人幾十萬

其實私家醫院出事搞唔掂都係車返去公立，係啲人懶係Grand咁吹奏，
只不過私家醫院有啲指定吉時開刀出世plan，拍下片，生完可以俾錢瞓多幾日醫院咁解，不過就好撚貴囉其實平時去私家醫院度做足產檢，去公立生，生完那那林返屋企好撚過啦

其實陪月唔係100%好
好似請工人咁睇彩數
你去FB睇下"香港陪月黑名單", 好多請完仲要一肚氣
我而家大緊肚, 由頭到尾都冇打算請陪月
因為我奶奶超好, 唔係一般港女奶奶, 同埋我自己都會去做資料搜集
(誠品有好多書教你點坐月, 老母王國都大把資料)
早D落手湊, 雖然辛苦, 但起碼可以學習, 唔洗假手於人
當然你都可以請陪月, 只係我覺得呢樣野唔係必須
幾年前唔興陪月,D人咪一樣坐月坐得好地地

認真答，老婆坐完月後一定要返出黎做嘢先可以改善家庭生活。老公一個人搵咁既人工住公屋或者有層樓供就得，年年租樓啲積蓄好快洗晒，同埋一個人搵錢養家個壓力你捱唔捱得住？好容易夫妻不和。full time mom唔係你地呢種家庭可以afford得起。唔好以為細個呀媽24小時睇實個仔就係對個仔好，第日個仔只會怨你唔儲錢退休或者無層樓俾佢，睇下呢度啲連登仔就知。

咪信D on9去私家生
公立好過私家

你返咩工 發展前景如何？

其實去私立唯一因素就係開刀，順產冇必要私家

BB出世:
尿片:每日起碼8-10條,每條$1-2蚊
陪月:一個月2萬幾蚊
奶粉:一罐300-500不等(餵人奶啦,又慳錢又健康)
BB保險:我買個份有儲蓄,住院,意外,危疾,1年約30000
滿月酒:豐儉由人
生仔:公立私家自己揀,私家幾萬至20萬不等
我覺得bb未介奶未返學,開支其實唔大

同埋就算公立生
樓主都一定要帶太太去私家產檢
政府d產檢廢到

同你個case 差不多，阿女而家兩歲

主要有幾點你要考慮同準備下
1. 住既問題，16000係租定供樓（如果係租，就希望你業主唔會點加租，唔係就好煩，小朋友大d又要轉校etc...）
我住既開支同你差不多，係供，固定左支出會穩陣點

2. 個人意見，老婆完全唔做野其實唔太好，佢會搵少許錢都一定會幫輕到你，不過遲下佢打算做 ftm 就無計啦 （我太太由 part time到變成打自己工，自己搵自己駛，佢叫我著量俾少少家用買日用品就得）

3. BB出世後頭一兩年，旅行次數都應該會少d，第一阿B太細帶佢旅行都未識，第二帶小朋友旅行係好攰既

4. 保險就無意見

5. 800000儲蓄，應該1/2買穩陣既股票收息/賺升幅，如果有供樓就放1/3到1/2去 mortgage link高息活期戶口

回你問題
1. 去私家預7-10萬，公營就平好多。其實駛費就睇你多唔多朋友送日用野俾bb ，除貼身野/奶樽外介唔意著二手衫，玩二手玩具，用二手bb車/ high chair等，肯就可以平好多，乜都用一手就預萬幾到2萬買bb野

2. 教學基金，我就無真係買基金，不過預每月$2000月供股票滾存

3. 都係建議買指數基金股票（e.g. 2800），公用股，REITs

想問下48k係你自己定兩公婆？

佢全職湊？

睇你讀全日定半日，國際幼稚園定資助

我個囡n班 7k個月

點解個個都要迫個老婆出去返工

如果佢自己想返出去返就冇問題

但係個細路 交比工人 一係家人教真係好

真係好心如果要個老婆出去返 真係唔好生

生左你都 陪唔到個細路 童年冇老母 生有咩意思

利伸 自己一個大 真係好撚慘 自己照顧自己
不過好撚早獨立 老豆日日賭檔成日輸錢打我
老母去得早。 食左十幾年公仔麵大
賭檔大

準備畢業 都係搵銀行多 會再考多啲牌

宜家呢個價位真係入唔落呀
之後都會分批short put等接貨

手足你老婆唔做野年幾，佢儲落好多私己錢?講真你份糧唔係話少，但鬼咁多開支，生完仔又額外一大筆，最慘係你住屋已經佔左家庭月入三分一，你老婆如果肯出返黎做野/拎D私己錢幫補下日常開支，日後生活會過得舒服D，如果唔係你真係會好痛苦

奶奶幫手就唔好啦 身邊啲朋友搵奶奶幫手都屌晒鬼 呀媽感情好識陪月既就ok

我太太係辭工試做 ftm，可惜試左一排，佢話自己性格問題無耐性湊，咁又何必迫佢，迫佢咪只有攬炒，佢而家落力搵下錢家庭收入可以提升到70-100k 對改善生活都有幫助

同 touch wood 自己身體有乜事，有乜意外

而自己係家庭單一經濟支柱，就會出事

（個人睇法，另一半，唔係全職都做下輕鬆自己工，唔好同市場脫節）

無錯，公家醫院設備好好多，有咩突發發事都應付得好d，私家其實你有咩特別情況都一樣建議你去返公立。
所以除非你好想BB某個特定日子出世要開刀，否則都唔建議去私家。

係咪onl9 依家佢先啱啱好買樓

仲要800k買到乜

佢得800k cash 生仔又要錢 最後決定請陪月/去私家/請工人嘅話個800k可以得番幾多 咁嘅數可以做到啲咩
800k拎黎投資可以做到好多野 但要組織家庭+投資就算數吧啦

白居二得唔得?

自己個個係意外就話鳩人

我本身就有做投資 投資最講timming同position
樓主未來五年洗費都會倍增 唔係咒佢 但小朋友初出世好易好多病痛/問題 點解會係依啲時候叫佢投資呢？
80萬 計劃緊結婚生仔就一撚定要投
80萬 老婆有咗 先走上連登學理財 就不如留番個保命錢啦

同市場脫哂 我老婆 讀書 之後一路係屋企
教下女做家務 日日同個女玩 唔想同個女玩就比佢同貓狗玩 一係自己玩 返工又唔係好玩 自己辛苦算
禍不及妻兒 教育樂趣好大 愛情結晶

樓主48000都俾人屌，
我諗起我同事就生得，
生完之後唔做自己教
靠老公兩萬一家三口
諗起都

48k一個月應該過左
同埋老實講16000唔算貴啦兩房 你話買樓可以fix支出
但佢啱啱先話有左你地好意思叫人拎哂啲儲蓄
你老豆有200萬借/俾你另計

儲15000 食得屎

因為樓主夾係中間
搵兩萬 生多個 拎埋老豆老母個名排公屋一期就有 細路讀書又大把資助可以申請
樓主雖然搵48000 有800k積蓄 但一家三口等佢開飯 其實好撚大獲

父母可以放過個仔，但個世界唔會放過佢。將來恆大畢業就會怨父母當年唔比錢去培育佢。

啱 個撚個都叫佢投資
要投係依個moment投？投機呀？
依到個個以為自己股神
其實佢都講到明自己唔識投資 一個人唔識買正股都隨時輸 學係要但唔係錢來源 穩健既投資一定要靠時間滾大佢
樓主得兩樣資產一係800k一係48k月入
800k預20萬生仔唔郁得住 一陣有乜事都可以即刻用
600k其實都唔係好多 買樓唔洗諗
唔介意慢寧願你做定期 依段時間學投資

月入都唔洗點諗 你生之前都係月光咁濟
起碼你崖到細路半到一歲 再考慮老婆幫手工作返
Cut保險就唔好 唔識投資儲蓄保都係一條出路 連燈仔成日屌aa食俑 但你唔識俾人食下但起碼係正增長

認真 咪撚去公立
有啲錢唔慳得
一陣個老婆生完抑鬱唔好怪我地冇提你

拎啲錢出黎投資 我驚樓主未滾到就要蝕住斬出黎應急啦 天下間無免費午餐 樓主有幾大holding power？
我就唔覺有幾多

唔係好明點解呢D每月洗費Breakdown Post一定搭個保險
如果真係連錢都唔夠用，買黎做咩(仲要係Saving...)
同埋我發覺越搵得少個班，越買得重。印象中有D搵兩皮會月供三千

個個叫投資 投資 真係好難
投資 心態 好重要
理下財末算 定下期 買下債 買下平樓
仲有買樓前 學小小交易心理
跌市買樓 跌20 叫到半價
真係唔買樓 成世比人怨

將每月儲蓄抽100出黎買condom

HK$147,900
生B開支 預算計一計

投資唔一定要買d中高風險或者扎住筆錢

拎一部分做定期 買藍籌其實都已經係比就咁放係銀行好

投資係一個知識 係一個觀念 係一個習慣

細有細投資 大有大投資

800k拎500k黎投資個回報已經可以好可觀

返咩工

呢個po好寫實值得mark低提醒自己

入表抽白居二同居屋先

投資就咪撚買十幾廿年期果d基金
全部呃錢

咁撚大洗

老婆洗唔洗做野係睇你地想嚟緊生活係點，有左小朋友開支一定大左，你既生活模式一定有變，去少啲旅行買少啲玩具，樓主個情況根本係掹掹緊

漏左個好重要的因素無同樓主講，
就係...

四大長老退休未？
退左的話日頭搵佢地幫手湊，
放工先接番自己湊。

老婆養好身體之後強烈建議叫佢出返嚟做嘢，
唔係純粹經濟因素考慮，
而係出返嚟做嘢
對你老婆身心健康都莫大裨益！

老婆廿四小時對住小朋友，
脾氣性情一定直線下降，
到你放工返屋企，你一定會受氣/受罪，
兩公婆關係變差，
咁就真係有今生無來世，萬劫不復，永不超生。

同埋，生完BB之後，
兩公婆嘅性生活一定變差，如果加埋金錢問題，
動搖到根本の感情，咁就好麻煩。

婚後性生活同生後性生活絕對可以開POST講

個市場係買賣嘅地方 好似玩音樂椅咁 你拎到嘅一分一毫都係人地個袋度得黎 而樓主買啲幾穩定嘅野都可以輸 因為佢人生嘅timing同position就輸左畀人

同埋樓主扣番生B同照顧個B/老婆嘅費用可能只會得番唔夠500K流動資金
再者,投票本身就係高風險,買藍籌好基金好扣番你存倉/手績費/管理費 未來幾年除非好似近幾年咁大升多次,如果唔係唔會幫到你生活 不如放係銀行增加流動性好撚過
冇樓冇高家庭收入冇老豆老母照過幾個月仲要多個仔就唔好幻想自己可以即刻起到個倉底,然後日日番工唔洗望個市,坐上去衣食無憂
如果買啲低風險嘅債,今年美債有眼你睇,高位嘅高位,倒掛嘅倒掛,500K買得個三兩條不如又係算9數啦

Cash is king, 大把有錢佬炒股全部都係做孖展, 因為現金係用黎把握機會去做生意/買樓, 唔係比你口嚮嚮講句投資就投資 唔好係咁多野煩嘅時候去做啲自己唔識嘅野啊 我驚你買盈富個心態都食唔住 日日番屋企同個B喊埋一份啊

最後一句 留住個幾十萬啦 除非你識炒 如果唔係你拎幾萬出黎學算啦 交十萬8萬學費同埋多啲思考 你就會知自己適合咩類型嘅投資 到時唔洗上網問都會知點用畢錢

生仔梗係去公立
又齊堂俾你上
唔好彩有咩事有bb icu
私立反而係叫白車出返公立醫院

香港好撚多港女
結完婚生仔前幾個月就開始唔返工
生完仔就全職做老母
點知仲要請人做家務同湊仔
真係好廢

有錢唔好慳住私家 如果唔係你老婆到時一定罵你

我供完樓，家庭收入8皮都好窄駛..

好多佢D姐妹8婆係嫁比咩人
嫁比有錢小小
次次出黎都曬命
真係仆硬街

廣華生B係出名好
不過你都要有果區地址先得

老婆唔使做緊係餵母乳啦 老婆可以瘦快啲 bb都健康啲

你搵咩學校可以差好遠喎
一般屋村幼稚園半日班扣埋學卷差不多唔使錢
去九龍塘果啲又另一條數

旅行1-2次 或者北上玩
個仔出世由外母老婆輪流照顧，你老婆做pt散工7-8日，自己又放心，賺到既撥4000你外母保險到，自己家庭多幾千蚊用。

1個人搵48k都養唔掂 香港點解仲咁多人生仔
點解樓主會幫埋外母供份保險 你老婆係獨女?
另外旅行份錢你可以慳番 做左人爸爸你邊行得開 反正頭幾年你帶埋佢去旅行都無意思
唔夠錢用就推埋老婆出黎搵錢,搵唔多就佢全職家庭主婦(你諗住佢做少奶咁我吹你唔漲)
吃喝玩樂你唔好諗咁多 做人父母係要犧牲好多野 絕對唔係剩係錢咁簡單

問遲左10 年
你-0年前開始供index fund
一個月供幾千慢慢加上去 到今日 combine interest 已經唔錯

我tg
利申broker保險公司

樓主你依家先剛剛有，遲下你就會發覺碌咭係進入到無感覺／忘我既境界
就算你係公家到生（強烈唔建議），你都要去私家到做產檢，因為政府個啲太流。（每次你預1500左右，係仲未計要驗乜驗乜例如T21/ 做結構）
你成個孕期預返2-3萬做以上既野
跟住到你出世前幾個月你要決定係公家定私家，私家你預4-12萬（睇你順產定開刀）
咁生完後你就要養個B，你預返10000做佢既每月使費，有剩當儲錢。照你依家儲到15000一個月既話即仲有5000俾你儲都算係咁啦

先唔好話會有咩講
你諗下 佢大住個肚
你都唔想佢等咁耐排做產檢喇
唔通係私家做產檢
公家生咩

止蝕左你個老婆同仔仔先啦 講理財

錯
就算你把心一橫去私家生
所有公立既檢查都一定要做齊 (雖然只係基本唐氏檢查 其實排隊唔會好耐)
因為萬一有咩問題都可以去番公立生 慳番唔少

照結構私家先有
公家生佢都係叫你去私家照結構

點解你老婆唔做野？

另外公立唔會同你照結構 (除非有問題) 要自己去私家醫生照

唔好公立啦 真係痛好多

股票呢家野呢 我係咁諗 學d婆仔咁
長揸收息 慢慢供 分開係兩三間大股到買分散風險
放佢十幾年 點都好過放銀行 / 俾基金老呃左去

頭幾個月好少支出, 好多野人地送, 除非你負皮怪

過來人,應付到最好私
雖則話老婆捱幾日嘅問題
但諗深d，開刀定順產
醫生質素都好應該要睇重

on9

聽講如果起孖 私家醫院唔肯收
所以點都要公立 係唔係?

產檢一次一千左右，1個月一次，後期2星，T21 港安做 6k 左右，照結構出面私家 3k 左右

呢d 係有限數

反而要諗下將來俾d 咩個仔，行普通學校路線，目標係shitty ，ive 仔的話，其實唔洗報名校，省返d 學費，淨係由細俾錢報英文班打好英文個底就可以

咁既話，家庭負擔輕好多，樓主最大既風險係住，鎖唔死住既支出

老婆可以繼續做全職媽媽，到個仔幼稚園/小學先出返pt幫補下，反正請工人計埋雜費都唔平，不如做全職媽媽教好個仔

我諗擺一筆落幾隻高息股，每年收息再滾番落隻股度，加埋升幅算係唔錯回報。

望到你呢個狀況覺得好辛酸, 但亦明白你唔想老婆出黎做野既心態
我廿五歲仔, 望到呢個情況我都覺得要學好理財未雨綢繆了

我識朋友做玩具, 我可以包你仔仔1歲到3歲既玩具, 希望幫到你手, 有意就留一留tg比個地址黎我寄比你

加油

老婆去左5次旅行

你去左4次

首先洗1000蚊驗一驗係咪自己個仔先

第二, 點解岩岩有左就唔想佢做野?
幾千萬未開頭?

其實普通養唔係貴，我最貴係學費，6千幾蚊一個月。
不過比左就可以兩個一齊打工

有咩野好講？
住得兩三日就走啦。

exactly係私家+公立產檢，再喺公立生。呢個係至經濟同時又有至多保障嘅方案。

touchwood有乜大鑊奇難雜症，worst case scenario嘅落仔，公立都包搞掂。

師兄保險嗰句最中肯

同意。

我同老公加埋12皮，
屋企二人住四房，
月供28000，
都係呢一、兩年過咗10皮先敢plan生仔。

而家有咗4個幾月，
我產檢都係公立私家兩邊去，
私家產檢睇母胎醫學專科，
每個月一次，每次1080，
生就一定公立。
年年交咁多稅，點解唔用？
慳返十萬八萬補下都好。

其實樓主你無套中出之前有無掂計數？

哪個平台可月供reits ? 謝謝

咁又過份左D
12皮 = 香港人家庭月入最高6.4%
即係有94.6%家庭要生仔要諗過度過

自膠
係93.6%

有錢冇所謂，你喜歡一個人住租三房套都得
但依家唔係有錢，兩公婆慳慳地租一房夠用

產檢就搵私家，生就緊係公家生啦
除非你係徐子淇，間醫院係老爺開既

搵五皮 3 個人駛駛重要冇資產, good luck

我用恒生有823。405月供
致富全部都有
不過其實除左823其他儲夠錢一手手買都ok la

公立班人經驗多

就咁覆你講好難講 因為有好多其他因素
包括你想邊度住 買間屋係幾大 同埋預幾多錢係仔女既教育就算你而家有40萬 5年之後會眨值 同埋結婚都要用錢
你理想既生活係每個月用幾多錢

你想tg傾會更詳細

死AA狗
搵食死埋一邊啦
咪污染討論區好冇
有PLAN點解唔可以公開講?
想搵水魚?
屌你老母呀

如果正正常常其實個個月驗都無意思，
淨check一次結構就得。

好好地一個post 成班保險狗死晒出黎搵食
你地唔係好撚大錢架咩 大雞唔食細米架喎

老婆唔返工，過去一年，一日流流長點過的？

濕鳩保險佬

公立唔係唔得。最好揀瑪麗/其他港島醫院

謝謝

冇得揀 跟住址分區

睇一開始去搵邊間㗎咋

$4000 連伙食好少。。。
平既買送每日都要100蚊啦，
一個月3000左右其實真係好緊下
老婆每個月都冇錢剩

其實我好想問，如果經濟差嘅時候，樓主失業會點，除非你正苦工啦

呢十年量寬帶黎嘅經濟增長好快玩完.....

我同你嘅情況差唔多
我26歲 老婆29歲
我家庭月入少過你 55k
但係我無小朋友 唔洗請工人
租金亦比你平(6.5k 兩房 澳門樓 所以平啲)
但係老婆個邊同樣還緊錢
已經紮咗啲錢好耐 搞到儲唔到錢
好在啲錢今年年尾還清
到時就可以全力儲錢
你屋企人知唔知你老婆單野？
一家人坐埋傾下
睇下佢哋可唔可以唔洗你俾家用一排
個到慳返八千 夠你還錢架喇

爸打錫老婆 肯為未來規劃

揾48k 就生仔。。

淨係答到你第1條，每月支出好睇你想富養定平養，其實最貴係生之前買既野，如果餵人奶埋身餵就可以慳番一半奶樽同儲奶袋既錢，但如果選擇pump人奶出黎就要定好多野，例如：電動吸奶機（$2700中位價）、儲奶袋/杯（起碼要50-60杯 $7xx /幾百個袋起碼要$1000-2000）建議用杯一黎介奶可以用反裝BB食品或者裝其他野都得、奶樽+奶咀頭（要10-12個奶樽$8xx/奶咀頭$5xx 唔同階段唔同大細）、坐熱奶樽器（$7xx)等等～
另外，奶粉餵既話買少電動吸奶機、儲奶杯同埋坐奶器，但要買奶粉（$25x/罐 我買澳洲奶粉）初生1星期4罐。仲未計尿片（初生要起碼用1箱半 $3xx)、BB衫（1日有機會要換3套，要買定十幾套，1套$1xx）、消毒奶樽樽機（$1500-2000）、洗奶樽鹼液、安撫奶咀、洗面巾、口水肩等等所以好難計一個月洗幾多，總之生之前買定晒野一定會平過臨時臨急咁買。

比巴打建議：如果年尾生B，可以6-9月會有BB展，買奶粉同尿片平好多！尿片有時HKTVMALL 會做半價可以得閒睇睇

打錯，初生係一個月4-5罐

生孖仔，孖女，龍鳳胎，或3胞胎
其實就係喜事黎
不過今日既香港，揾錢養你賣

seafood都唔掂

其實夠，不過樓主仲要養4大長老....一份糧七個人駛...
利申月入同樓主差不多，佢租樓支出同我供樓差不多，呀仔出咗世呢9個月我仲係儲到錢
加油啦唔係太差，三十幾歲人工仲有得増長嘛

比多少少意見，租金可能升，你可以去抽居屋，唔建議你all in 800k買私樓，留d buffer啦
公立生你老婆ok就ok,我係私家順産但b仔有少少事留院多3日用咗20k
咪聽人嚇你，你公司有無保險包埋老婆？有的話都cover咗產檢大部分，bb保險都睇吓公司包唔包，又慳少少
bb用品都唔貴，唔駛樣樣名牌，好似bb車，silver cross/stokke同其他牌子你bb都係咁坐，咪on9

投資要做，但係你自己小心啦，低回報收息股/定期啱你

其實做父母，錢當然重要，但最重要係時間同你個心

Sorry如果我真心咗

但一樣要準備奶粉
會有可能冇奶或者lin頭咬到痛
唔係所有媽媽都夠奶
Lin頭痛亦都聽過好多媽媽講